[TFPET-ПродвинутаяIDE-Техн](http://вики-ч115.программирование-по-русски.рф/TFPET-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%bd%d1%83%d1%82%d0%b0%d1%8fIDE-%d0%a2%d0%b5%d1%85%d0%bd)/

# Инфа

## Модули

* BimboScanner - лексер
* TFAOParser - парсер для всех применений, использует BimboScanner
* TFModuleTrees - строит дерево разбора во время редактирования, парсит с помощью TFAOParser
* TFTypeSys - структуры данных.

## Структуры данных

* Ident - идентификатор
* Scope - область видимости, например, модуль, процедура. Мы хотим добавить WITH, т.к. меняется тип.
* TFTypeSys.Designator - общий базовый класс для Ident, Index, Dereference, ActualParameters.

Процедура TFAOParser.Parser.Designator служит для того, чтобы его распарсить. Всегда начинается с имени, может быть Имя[выражение], Имя.ИмяПоля.ИмяПоля2 , Имя->Имя2 и т.п.

* TFTypeSys.NamedObject - это TypeDecl, Const, Import, Var, ProcDecl, Class, Module
* TFModuleTrees.Reference - говорит, что в буфере по такому-то смещению находится такой-то NamedObject

## Переменные

* TFTypeSys.s - типа TFStringPool.StringPool
* TFAOParser.Parser.s - лексер

## Процедуры

### TFModuleTrees.ModuleTree.Refresh

TFModuleTrees.Mod, ф-я ModuleTree.Refresh - вызывает лексер, парсер, строит дерево разбора. Выжимки:

    
    scanner :=BimboScanner .InitWithText (editor .text ,0 );
    NEW (p ); p .Parse (scanner ); module :=p .m ;
    (* TODO: check for parse errors *)
    IF module # NIL THEN
    tree .SetNodeData (rootNode , GetTextInfo (module .name ^, module .pos .a , module .pos .b , 0FFH ,{WMGraphics.FontBold}, module ));
    TraverseScope (rootNode , module .scope );(* строит таблицу узлов дерева модуля (которую будем показывать) для всех сущностей в тексте, например, классов и процедур *)
    SearchUses ();(* строит таблицу References, которая по смещению в буфере вернёт namedObject *)
    
[[$[Get Code]]](http://%d0%b2%d0%b8%d0%ba%d0%b8-%d1%87115.%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bf%d0%be-%d1%80%d1%83%d1%81%d1%81%d0%ba%d0%b8.%d1%80%d1%84/TFPET-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%bd%d1%83%d1%82%d0%b0%d1%8fIDE-%d0%a2%d0%b5%d1%85%d0%bd/%d0%98%d0%bd%d1%84%d0%b0?action=sourceblock&num=1)

### SearchUses - проходит по всему исходнику и каждому идентификатору назначает, где его определение.

Есть подпроцедура SearchStatements, которая проходит по телам кода.

### TFAOParser.Parse

    TFAOParser .Parser .Parse
    Module
    Body
    StatementBlock
    StatementSequence
    (* и там такой кусок: *)
    
    |S .with : Next ; designator :=Designator (); Eat (S .colon ); designator2 :=Designator (); Eat (S .do );
    sequence :=StatementSequence (); Eat (S .end );
    Add (TS .CreateWith (designator , designator2 , sequence ))(* TS = TFTypeSys *)
     Или же
    Module
    DeclSeq (m .scope )
    S .procedure
    ProcDecl (scope )
    (DeclSeq -внутренние процедуры)
    Body -о как.
    S .operator
[[$[Get Code]]](http://%d0%b2%d0%b8%d0%ba%d0%b8-%d1%87115.%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bf%d0%be-%d1%80%d1%83%d1%81%d1%81%d0%ba%d0%b8.%d1%80%d1%84/TFPET-%d0%9f%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%bd%d1%83%d1%82%d0%b0%d1%8fIDE-%d0%a2%d0%b5%d1%85%d0%bd/%d0%98%d0%bd%d1%84%d0%b0?action=sourceblock&num=2)

### TFModuleTrees.FindIdentByPos - переходит к определению или часть перехода

На вход получает положение в буфере. Идёт по всем ModuleTree.references в модуле и находит тот Reference, к-рый расположен там, где курсор. Далее вызывает TFScopeTools.GetSourceReference и получает имя файла и scope stack. Далее вызывает TFPET.OnGoToDefinition -> TFPET.GotoDefinition -> TFPET.BrowseToDefinition

#### TFScopeTools.GetSourceReference - по NamedObject находит место его определения.

#### TFModuleTrees.ModuleTree.BrowseToDefinition - переход к определению.

На входе - путь к определению в виде "Модуль.Класс.Процедура" ... и т.п. Сначала отдельно находит модуль, потом в нём спускается по вложенным Scope, пока не доходит до NamedObject. Далее открывает с помощью
SelectNodeByNamedObject соответствующий узел дерева и переходит к нему.

### См. также

[ИзИсторииFoxParserИFoxScanner](http://%d0%b2%d0%b8%d0%ba%d0%b8-%d1%87115.%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bf%d0%be-%d1%80%d1%83%d1%81%d1%81%d0%ba%d0%b8.%d1%80%d1%84/%d0%90%d0%ba%d1%82%d0%9e%d0%b1/%d0%98%d0%b7%d0%98%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b8%d0%b8FoxParser%d0%98FoxScanner)
